佔中、雷動、風雲、拉撒路計劃 戴耀廷「發夢」成政權大患

被國安處指控藉初選推動「真攬炒十步」的戴耀廷，2013年起為爭取民主，不斷「發夢」，提出一個又一個「不可能任務」。本報記者攝

...
2014年9月，由學生帶領下佔領公民廣場，戴耀廷宣佈佔領中環正式啟動，整場運動及後被稱為「雨傘革命」，官方卻將此定性為「違法佔領」行動，有外部勢力參與。結果，他和佔中發起人陳健民、邵家臻、黃浩銘、學生領袖黃之鋒、周永康和羅冠聰統統也因此次佔領被判入獄。

2016年立法會選舉，戴耀廷當年初在《蘋果日報》撰寫題為「直選23席、全體達半」文章，提出民主派透過協調出選名單數目的「雷動計劃」，在立法會取得一半議席，即35席，令民主派有更強的政治力量爭取民主。他提出，非建制派各方若能協調出最有利的參選名單數，便不會浪費民主派選票，讓最多的民主派進入議會。計劃透過民主派選民在投票日透過智能電話「上報」投了給誰，計劃在投票最後階段請尚未投票的民主派選民，投向未夠票的候選人，但計劃未算成功，部份民主派因為「雷動」而被踢出局。

2017年4月，特首選舉後，戴耀廷提出「風雲計劃」。他認為，民主派應承接在選委會取得325席的優勢，進一步搶佔選委會，其中最好的方法便是民主派2019年的區議會選舉大勝，繼而取得由117席區議員互選產生的特首選委，令民主派選委議席增至500多個，令中共再難操控2022年的特首選舉，迫使中共改革現行制度以達真普選。結果，2019年民主派在區選中大勝，但近日有傳政府想透過DQ區議員等方法令民主派不能搶佔這些選委議席。

2019年尾，戴耀廷提出「雷動2.0」計劃，提出泛民可爭取2020年立法會全體議席過半，以阻止政府提出的法案。他建議民主派透過協調，再經初選、民調，得出各區出選名單，最後由選民自行配票。結果初選終於在今年7月舉行，但政府後及疫情為由押後選舉最少一年，部份勝出初選的候選人在參選立法會時被選舉主任DQ。

去年8月，戴耀廷指香港已死，提出「拉撒路計劃」（Project Lazarus），透過本港公民社會發起一次全港性商討，計劃香港未來，期望計劃有4,000人參與。他指，商討程序可讓來自不同背景、各個社區及群體市民以小組形式，在促導員引導下確認香港的死因，再討論重生後的香港藍圖。不過，左報即時將此計劃定性為反中亂港，負隅頑抗，「配合外部勢力，搞隱性港獨」。
...